\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Quelques exercices pour aller plus loin} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\vspace{0.5cm}

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Développer, réduire et ordonner $(x + 1)^2− x^2$.
  \item En déduire une écriture de l’entier 2017 sous forme de différence des carrés de deux entiers consécutifs
puis recommencer avec l’entier 763.
  \item En utilisant judicieusement les informations obtenues dans les questions précédentes, calculer la somme
S suivante :
$$S = 1 + 3 + 5 + 7 + . . . ...+ 2015 + 2017$$
\end{enumerate}

\vspace{1cm}

\exods\\
Calculer $9876543215^2-9876543213\times 9876543217$. Expliquer la démarche.

\vspace{1cm}

\exods\\
Confronté aux deux programmes de calcul donnés ci-dessous, Juliette prétend qu'ils sont identiques.\\
      Qu'entend-elle par : \og Les deux programmes sont identiques. \fg ? A-t-elle raison ?

  \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|}
        \hline
      Programme 1 :\\
      $\bullet$ Choisir un nombre et lui ajouter 3.\\
      $\bullet$ Elever au carré le nombre obtenu.\\
      $\bullet$ Soustraire 25 puis donner le résultat.\\
        \hline
      \end{tabular}\hspace{1cm}\begin{tabular}{|l|}
        \hline
      Programme 2 :\\
      $\bullet$ Choisir un nombre $x$.\\
      $\bullet$ Calculer $y$, la différence de $x$ et de $2$.\\
      $\bullet$ Calculer $z$, la somme de $x$ et de 8.\\
      $\bullet$ Calculer le résultat $r$, égal au produit de $y$ par $z$.\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
   ~ \\

\vspace{1cm}
\exods\\
Trouver trois entiers consécutifs tels que la différence entre le carré du plus grand et le produit des deux
autres soit égale à 2017.







\vspace{1cm}
\exods\\
\emph{Un nombre premier est un entier naturel qui admet exactement deux diviseurs distincts entiers et positifs (qui sont alors 1 et lui-même). Ainsi, 1 n'est pas premier car il n'a qu'un seul diviseur entier positif ; 0 non plus car il est divisible par tous les entiers positifs. Par opposition, un nombre non nul produit de deux nombres entiers différents de 1 est dit composé. Par exemple 6 = 2 × 3 est composé, tout comme 21 = 3 × 7 ou 7 × 3, mais 11 est premier car 1 et 11 sont les seuls diviseurs de 11.}~\\

Soit $p$ un nombre premier supérieur ou égal à 3.\\
On pose :\hspace{3cm}$a=\dfrac{p+1}{2}\qquad\text{ et }\qquad
b=\dfrac{p-1}{2}$.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
    \item Justifier que $a$ et $b$ sont des entiers.
    \item \begin{enumerate}[\bf a.]
            \item Démontrer que  $a^2-b^2=p$.
            \item Recopier et compléter la phrase : \og Tout nombre premier supérieur ou égal à 3 peut s'écrire ......... \fg
          \end{enumerate}
        \item Appliquer ce résultat à 23, puis à 37.
\end{enumerate}


\end{document} 